Как утренней порой
Блестит роса на лилии младой,
Так слезы на очах прекрасных заблистали!
Но улыбнулась ты - с ресниц они пропали,
Во взорах разлился непостижимый свет,
Который блеск сафира затмевает!
Как в тучах, вечером, приметен легкий след -
Когда на Западе луч солнца догорает -
Так отражается всегда в душе моей
Улыбка радости - огонь твоих очей!
